{
    "question": "seutas kawat sepanjang 10 m dengan luas penampangnya 0,1 cm\u00b2 diberi beban 100 kg sehingga panjangnya bertambah 13mm. modulus elastisitasnya adalah....",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "modulus elastis = tegangan : regangan<br>= 100000000 : 0,00013<br>769230770000 n/m^2",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Elastisitas dan gerak harmonis<br>Dik l0 = 10 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0A\u00a0= 0,1 cm^2 = 0,0001 m^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 m = 100 kg\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u0394l = 13 mm = 0,013 m<br>Dit\u00a0\u2208 ?<br>jawab.<br><br>F = m.g<br>\u00a0 \u00a0= 100 . 10<br>\u00a0 \u00a0= 1000 N<br><br>E = F.l0\u00a0/ A.\u00a0\u0394l<br>\u00a0 \u00a0= 1000. 10 / 0,0001 . 0,013<br>\u00a0 \u00a0= 10.000 / 13x10^-7\u00a0<br>\u00a0 \u00a0= 13x10^11 Pa\u00a0\u00a0<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-proyektor-494",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan proyektor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Proyektor adalah sebuah alat sebuah alat optik yang digunakan untuk menampilkan gambar di sebuah layar proyeksi atau permukaan serupa</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bernama lain infocus. Alat yang digunakan sebagai sarana informasi. Memancarkan cahaya ke suatu bidang lurus, biasanya dinding/papan tulis.\u00a0Biasanya digunakan di kelas atau di gereja, untuk menghemat biaya, daripada membeli TV layar lebar, kita bisa memakai proyektor untuk melihat layar lebar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-benda-plastis-beserta-manfaat-minimal-5-778",
            "question": "Sebutkan macam -macam benda plastis beserta manfaat minimal 5.. \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "benda plastis : kayu, kaca ,plastic ,plastisin ,kertas.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-proyektor-219",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan proyektor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Proyektor LCD adalah suatu jenis proyektor video untuk menampilkan video, gambar atau data komputer di layar atau permukaan datar lainnya. Ini adalah analog modern dari proyektor slide atau proyektor overhead. Untuk menampilkan gambar, LCD (liquid crystal display) Proyektor biasanya mengirim cahaya dari lampu halida logam melalui prisma yang memisahkan cahaya untuk tiga panel silikon poli - masing-masing untuk komponen merah, hijau, dan biru dari sinyal video. Sebagai cahaya terpolarisasi melewati panel (kombinasi polarizer, panel LCD dan analyzer), piksel individu dapat dibuka untuk memungkinkan cahaya untuk lulus atau tertutup untuk memblokir cahaya. Kombinasi piksel terbuka dan tertutup dapat menghasilkan berbagai macam warna dan nuansa pada gambar yang diproyeksikan.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menurut Saya, : Proyektor merupakan alat optik yg digunakan untuk menampilkan media dalam sebuah layar permukaan yg serupa<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-modulus-young-timah-16102-nm2-hitunglah-berat-be-745",
            "question": "diketahui modulus young timah 1,6\u00d710\u00b2 N/m\u00b2. hitunglah berat beban maksimum yang boleh digantungkan pada seutas kawat timah yang berdiameter\u00a0\u00a0mm jika regangan yang terjadi tidak boleh lebih dari 0,0001",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "akan lebih dari kapasitas berarti\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-penyelam-mampu-berada-pada-kedalaman-40-m-di-bawah-permuk-504",
            "question": "Seorang penyelam mampu berada pada kedalaman 40 m di bawah permukaan laut. Jikamassa jenis air laut 1,2 g/cm3 dan percepatan gravitasi 10 m/s\u00b2, maka hitunglah besar tekanan hidrostatis yang dialami penyelam!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rho= 1,2 g/cm\u00b3=1,2\u00d7(10^-3/10^-6)=1,2\u00d710^3=1200<br>Ph=rho\u00d7g\u00d7h=1200\u00d710\u00d740=480000 N/m\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-semua-jenis-gaya-menyebabkan-pertambahan-panjang-pegas-269",
            "question": "Apakah semua jenis gaya menyebabkan pertambahan panjang pegas ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semua jenis gaya mungkin bisa <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-mobil-a-dan-b-mula-mula-diam-massa-mobil-a-dua-kali-mobil-b-777",
            "question": "Dua mobil A dan B mula mula diam, Massa Mobil A dua kali mobil B agar dalam waktu yang sama kecepatan mobil B dua kali mobil A. Perbandingan usaha yang dilakukan mobil A dan Mobil B yang tepat adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1:2<br>dapat diperoleh dari teori usaha = perubahan energi kinetik dengan rumus 1/2mv\u00b2<br>Untuk memastikan dapat dicoba.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-momen-gaya-1-nm-dikerjakan-pada-roda-yang-mula-mula-diam-667",
            "question": "Sebuah momen gaya 1 Nm dikerjakan pada roda yang mula-mula diam. momentum sudut roda setelah 2 sekon?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 new nton dikali 2 =3/5<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1 new nton dikali 2 =3/5</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-bermassa-m-berada-di-atas-lantai-mendatar-licin-di-d-923",
            "question": "sebuah balok bermassa m berada di atas lantai mendatar licin di dorong dengan gaya mendatar 21,5 N sehingga mengalami percepatan 2m/s\u00b2.berapakah gaya yang harus diberikan agar percepatan menjadi 4m/s\u00b2??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F=m.a<br>21,5=m.2<br>m=10,75 kg<br><br>F=m.a<br>F=10,75.4<br>F=43N<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kita buat perbandingan aja,karna massanya sama kan :)<br>maka\u00a0<br>F1= 21,5 N<br>a1= 2 m/s^2<br>F2 = ..?<br>a2= 4 m/s^2<br><br>maka ..<br>F1/F2 = a1/a2<br>21,5 N/F2 = 2/4<br>21,5 N/F2 = 1/2<br>21,5 N . 2 = F2<br>43 N = F2 :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-silender-pejal-diletakan-di-atas-puncak-bidang-miring-kasa-728",
            "question": "sebuah silender pejal diletakan di atas puncak bidang miring kasar dengan ketinggian h.kecepatan silinder di kaki bidang miring adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena ga dikasih tau angkanya, saya kasih tau caranya<br>hitung I silinder pejal = 1/2 mr\u00b2<br>hitung torsi = I x\u00a0\u03b1<br>I = mr\u00b2<br>ingat, torsi adalah F.r<br>\u03a3F = m . a<br>F-fg (permukaan kasar, ada gaya gesek) = m .a<br>\u03b1 = a/r<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}